[有圖]交友App色情資訊氾濫 8.4%中學生收過裸照

青少年熱愛使用交友應用程式溝通，但網上交友其實危機重重。關注傳媒對青少年影響聯席於今年5至6月對1900名中學生進行有關交友應用程式影響的調查，發現15.9%人曾遭欺凌，另有不少學生收過色情訊息，9.2%人曾收過性感照片，8.4%人收過裸體照，5.6%人更曾收過性邀請。

受訪稱曾受欺凌的學生，主要受言語攻擊佔33.2%，照片被公開或改圖佔4%，自由脈搏通識研究中心總監陳鑑銘指，有14.2%受訪者曾欺凌他人，當中不少人曾被欺凌，顯示兩者有惡性循環關係。他指，調查發現的欺凌數字可能只是冰山一角，估計不少人不敢發聲或不自覺被欺凌。

調查亦顯示不少青少年曾收到色情訊息，8.4%人收過裸體照，4.3%被人要求傳送性感照。基督教女青年會督導主任蘇艷芳表示，很多青少年認為網上交友「唔會蝕底」，對身體的保護意識亦不高，在網上交換性感照的青少年最年幼只有12、13歲。調查中亦有22.5%人曾約網友見面，蘇指青少年會與網友約會易發生性侵事件，籲他們約網友前先與相熟的成人商討。

調查發現8.4%中學生使用交友應用程式曾收過裸體照。(趙韻清攝)

這不叫有圖

趙韻清攝

查調亦發現91.6中學生講大話

小學生都識睇av啦

點解我未收過

小學生已經仆緊野喇 咩年代
揾處要去幼稚園

交乜撚友app姐 約炮app就叫約炮app啦 你估班中學雞真係0機心咁用個app既咩